[全方位打壓] 教育局重申取消試題合理 符學生利益 指硬說開放題是完全失焦的詭辯

教育局重申取消文憑試歷史科有關中日關係的題目，是合理及負責的做法，亦符合學生利益。

教育局副秘書長康陳翠華以「歷史教育所為何事」為題撰文，指歷史教育重視培養學生從不同角度思考，但一些牽涉大是大非的題目，例如侵略、屠殺、種族清洗等，完全不應引導學生討論其正面價值，指這是基於人類良知的共識，又指有人嘗試合理化此命題，硬說是開放題題型，考評技術層面可讓學生得出「弊」多於「利」，或者百害而無一利的結論是完全失焦的詭辯。文章又指公開試試題引導學生學習和思考日本帶來的「利」與侵略帶來的傷害相衡量，既與課程宗旨不符，更會嚴重傷害在戰爭中受到莫大苦難的國民的感情及尊嚴，對此深感遺憾。

共狗既邏輯思考早就只剩下贊成 沒有反對
當然覺得係詭辯